\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Электрические схемы. Серия 1}{9 класс (2/3)}

\large

\teacher{
    В этой серии задачи 1 и 2 решили в группе 2 почти все, в группе 3 примерно половина
    школьников. Остальные задачи оказались сложными~--- их решили по 2-3 человека в каждой группе.
} 


\libproblem{original}{circuit-node-pot}
\libproblem{1001}{13.16.mod}

\taskpic[6cm]{
    В схеме, изображённой на рисунке, найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \node[contact, label = below:{$A$}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = below:{$B$}] (B) at (4, 0) {};
        \node[contact] (C) at (2, 2) {};
        \node[contact] (D) at (2, 0) {};
        \draw[thick] (A) -- ++(0, 2) to[resistor = {info = {$r$}}] (C) to [resistor = {info = {$r$}}]
            ++(2, 0) -- (B);
        \draw[thick] (A) to[resistor = {info = {$r$}}] (D) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw[thick] (C) to[resistor = {info = {$r$}}] (D);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-5}
\libproblem{1001}{13.20}

\taskpic[5cm]{
    Найдите сопротивление между точками $A$ и~$B$ для бесконечной цепи, состоящей из
    шестиугольников. Сопротивление каждой стороны шестиугольника равно $r$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\r{0.4}
        \clip (0, \r / 2) rectangle (10.5 * \r, 10 * \r);
        \foreach \y in {0, 1, ..., 6}{
            \foreach \x in {0, 1, ..., 4}{
                \path (0, 0) ++(60:{\y * \r}) ++(120:{\y * \r}) ++({3 * \x * \r}, 0) coordinate (o);
                \draw (o) ++(60:\r) -- ++(-\r, 0) -- ++(-120:\r) -- ++(-60:\r);
                \draw (o) ++(2 * \r, 0) -- ++(-\r, 0) -- ++(-120:\r) -- ++(-60:\r);
            }
        }
        \path (0, 0) ++(60:{3 * \r}) ++(120:{3 * \r}) ++({5 * \r}, 0) coordinate (o);
        \fill (o) circle (0.04) node[right] {\scriptsize $B$};
        \fill (o) ++(-\r, 0) circle (0.04) node[left] {\scriptsize $A$};
    \end{tikzpicture}
} 

\newpage

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Электрические схемы. Серия 2}{9 класс (2/3)}
\small

\libproblem{1001}{13.15-b}
\libproblem{original}{circuit-glue}
\libproblem{kvant}{709}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.52a}
\libproblem{region}{2012-09-4}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
